RMDIR(1)                                             General Commands Manual                                             RMDIR(1)

NOMBRE
       rmdir - borra directorios vacíos

SINOPSIS
       rmdir [opciones] directorio...

       Opciones de POSIX: [-p]

       Opciones de GNU (en la forma más corta): [-p] [--ignore-fail-on-non-empty] [--help] [--version] [--]

DESCRIPCIÓN
       rmdir borra directorios vacíos.

       Si un argumento directorio no se refiere a un directorio existente y vacío, es un error.

OPCIONES DE POSIX
       -p     Si  directorio  incluye  más  de  un componente en el camino, lo borra, luego quita el último componente y borra el
              directorio resultante, etc., hasta que todos los componentes hayan  sido  eliminados.  Así,  `rmdir  -p  a/b/c'  es
              equivalente a `rmdir a/b/c; rmdir a/b; rmdir a'.

OPCIONES DE GNU
       --ignore-fail-on-non-empty
              Normalmente,  rmdir  rehusará  elminar  un directorio que no está vacío. Esta opción hace que rmdir ignore el fallo
              para eliminar el directorio, si ese fallo se debe a que el directorio no está vacío.  (Nueva en fileutils-4.0.)

       -p, --parents
              Como se acaba de explicar arriba.

OPCIONES ESTÁNDARES DE GNU
       --help Muestra un mensaje en la salida estándar sobre el modo de empleo y acaba con código de éxito.

       --version
              Muestra en la salida estándar información sobre la versión y luego acaba con código de éxito.

       --     Termina la lista de opciones.

ENTORNO
       Las variables LANG, LC_ALL, LC_COLLATE, LC_CTYPE y LC_MESSAGES tienen los significados usuales.

CONFORME A
       POSIX 1003.2.

EJEMPLO DE UTILIZACIÓN
       La orden `rmdir fuu' borrará el directorio fuu si está vacío. Para borrar un directorio no vacío, junto con  todo  lo  que
       tenga debajo, emplee `rm -r fuu'.

OBSERVACIONES
       Esta  página  describe rmdir según se encuentra en el paquete fileutils-4.0; otras versiones pueden diferir un poco. Envíe
       por correo electrónico correcciones y adiciones a la dirección aeb@cwi.nl.  Informe de fallos en el programa a  fileutils-
       bugs@gnu.ai.mit.edu.

GNU fileutils 4.0                                       Noviembre de 1998                                                RMDIR(1)
